【廚廁床位】大角咀一劏五單位 七旬伯伯蝸居廚房上：搵唔到屋

立法會議員張超雄昨晚探訪大角咀一劏房單位，看到舊樓的廚廁上，劏了兩間小房，一間用作放雜物，一間住了一位伯伯。他在網上分享該處的惡劣生活環境後，引來迴響。記者今日曾到場了解，找到蝸居於廚房上閣樓床位的伯伯。70多歲的伯伯阿洪，大熱天時，沒穿上衣，床位的天花鋼筋外露，只靠一把風扇解困。伯伯由1997年搬到現居的劏房，一住便是二十多年。「由400多蚊(租金)住到千幾蚊！」他續說：「搵唔到屋，人又懶，住開就費事搵。我唔鍾意搞咁多。」有劏房戶指自己所居的「單位」，每月仍索價千多元租金，更隨時面對迫遷危機。
這個容納了五戶人的單位內部殘破，天花亦有石屎剝落，以致鋼筋外露，而73歲的龍日洪(阿洪)居於單位廚房上方，大約兩米乘四米、沒有窗戶的閣樓空間。出入均需使用放置於廚房的木梯，他的「房間」內除了衣物、被鋪，就只有電風扇、儲物箱和一個小小的垃圾桶，閣樓的高度亦只夠他坐着或是躺着。所幸的是，廚房設有窗戶，故阿洪說在閣樓時尚算涼爽。
「以前我有樓，住山林道山林大廈。」家人早於70年代移民加拿大，妻子又於80年代末因心臟病離世，阿洪在香港已「冇人冇物」，後來又因在澳門賭錢，欠下債務破產，1997年搬到現居的劏房，一住便是二十多年。「我由400多蚊(租金)住到千幾蚊！」他續說：「搵唔到屋，人又懶，住開就費事搵。我唔鍾意搞咁多。」

退休地盤工 去年做心臟手術
多年來阿洪自力更生，於地盤任職釘板師傅，養活自己，惟年紀漸長，縱然無奈亦需退下來：「我仲做得，仲有鋪牛力！但70幾點歲做呀？人哋都唔受你啦！」去年8月，他的心臟突然出現問題，被送往急症室後須直接做手術，在醫院休養了幾個月，出院後又獨自回到劏房單位居住。現時他每月領取$3200綜援金，減去千多元的租金，剩下的錢亦不夠生活：「有時唔夠錢，月尾要同包租婆借幾百蚊，『出糧』時畀返佢。」
阿洪所居的大廈中，不少單位都已被地產商收購，何時會被迫遷亦是未知之數，不過，他卻拒絕輪候公屋：「叫我攞公屋，我話攞鬼咩，幾時死都唔知啦，咁長日子。我啲朋友五年幾都未攞到，嘥氣啦！」
居於該處的還有杜太和丈夫，他們的劏房單位，放下單人床後就只剩一條狹窄的通道，然而月租仍需$1600。杜太指二人於2014年搬入此單位，丈夫之前從事地盤工作，曾因工傷而失去工作能力，在沒有收入的情況下，只能在公園露宿，但因二人不符合領取綜援資格，故近年為了家計，丈夫需再度投身地盤工作，如可以的話，亦希望得到幫助。

痴撚線

死左都唔知點搬落黎

劏房(波)係仆街
但呀伯佢自己都有爛賭者

自己澳門賭輸錢同唔肯排公屋仲要人同情佢呀？

阿伯幾好身體

可憐人必有可恨之處

lm

「以前我有樓，住山林道山林大廈。」家人早於70年代移民加拿大，妻子又於80年代末因心臟病離世，阿洪在香港已「冇人冇物」，後來又因在澳門賭錢，欠下債務破產，1997年搬到現居的劏房，一住便是二十多年。「我由400多蚊(租金)住到千幾蚊！」他續說：「搵唔到屋，人又懶，住開就費事搵。我唔鍾意搞咁多。」

阿洪所居的大廈中，不少單位都已被地產商收購，何時會被迫遷亦是未知之數，不過，他卻拒絕輪候公屋：「叫我攞公屋，我話攞鬼咩，幾時死都唔知啦，咁長日子。我啲朋友五年幾都未攞到，嘥氣啦！」

有樓輸到到無樓
話五年排唔到公屋 但已經住左廿年劏房

可憐人必有可恨之處
有d野真係唔怪得人
自己on9 結果係點都係自己攞黎
老老柒柒一早排公屋 依架咬住老綜退休生活啦

屌張超雄個D算撚數啦，咁撚窮會咁老又無公屋?一定係新移民

佢唔排公屋有乜好講
你唔排 中國人同你拎曬

點解會有啲咁冇人道既劏房床位
想像唔到係點生活

唔排公屋又懶賭 講閪咩

抵死，爛賭鬼的下場應該就係咁

爛賭就抵撚死啦
仲可憐佢??? 指撚住嚟笑添呀

其實佢就算爛唔爛賭, 上唔上到公屋
呢啲屋都會有人住,
佢走咗, 另一個頂上
每次睇親呢啲報導就好想再屌個政府一次
點解可以容許呢啲屋出現

好難得無娶鄰國人生幾件上特快公屋

賭錢抵撚死

仲係床頭倒貼d 福字把撚咩

以前我有樓，住山林道山林大廈。

山林道巴打會唔會被CLA250 狙擊

唔排公屋又唔係番工
唔通又要買到樓？

認同
應該貼FUCK

後來又因在澳門賭錢，欠下債務破產

呢D真係睇到人好開心

唉

痴撚線，點住
但爛賭又抵撚死

日日150

原來廚櫃都住到人

後來又因在澳門賭錢

睇到呢到已經可以停, 講句抵撚死

後來又因在澳門賭錢，欠下債務破產

點幫得你落

好誇張

呢篇野都算係咁有講阿伯係後生衰爛賭

真心有咩人會幫佢

本身有樓自己賭到輸哂
又唔肯排公屋攞綜援
自己都抱住一個「唔好搞咁多野」既心態
既然都向自己生活認命，外人又使乜說三道四

睇完透唔撚到氣

山林道輸到去大角咀劏房
怪邊個? 怪自己屎牌爛賭囉

奶波魔魔有新素材

問下自己幾十年黎點過

咎由自取

唔係賭錢就真係慘啦

對社會唔負責嘅垃圾唔好扮可憐。

可憐人必有可恨處

70歲冇公屋一定有問題

報完之後好快有公屋

到佢75歲 人地上到樓 佢仲訓緊垃圾屋
人地就unun腳 食老綜

廢到連申請都懶

2019年？香港？國際金融中心？亞太國際都會？

我唔係特別可憐呀伯，但係啲咁嘅房好撚唔人道
街又唔俾人訓，居住環境又冇王管，做乜鳩